學者：京操控制度KO港

2018年07月23日

學者：京操控制度KO港

■毛孟靜昨在旺角行人專區舉辦論壇，討論民主派在立會的前途。何頴賢攝

【本報訊】港府圖用《社團條例》取締民族黨，不少民主派及學者憂慮是北京及港府以言論封殺異見的試金石。有熟悉內地學者稱，北京真正目的是為廣泛打擊不同聲音開路，只要稍有獨立思考的人「都要搞佢」，想透過法律化、制度化全面「KO香港」，而被DQ的民主派議員劉小麗呼籲市民要守住民主派在議會聲音。

劉小麗籲守立會否決權

香港本土立會議員毛孟靜昨在旺角行人專區舉辦以「香港人、立法會何去何從」為題的論壇，積極考慮代表民主派出戰九西補選的劉小麗、民陣前召集人岑子杰、浸大新聞系高級講師呂秉權出席。

劉小麗指，民主派議員要在議會力爭話語權十分艱難，巿民若不支持民主派在九西補選重返議會，加上公民黨議員陳淑莊和社福界議員邵家臻或因佔中被判監，民主派在議會的否決權將更勢危，「（否決權）呢個警戒線都失埋，DQ常態化將會出現」，中共和建制派在傘運後，一直散播失望、灰心、民主派內鬥訊息，認為港人要用韌力「打贏呢場仗」，「幾難都要守住立會」。

呂秉權直言政府意圖取締民族黨，並非針對個別政黨行為，而是廣泛打擊不同政見人士的行動，「北京呢個唔係針對個別政黨行為，而係一個廣泛行為，令香港最後出現一言堂」。

呂又說北京在十九大前，曾秘密召開自1978年後未再開過的中央港澳工作會議，參與人士包括國安、公安、商務部、中聯辦等，他當時研判中央要透過「法律化、制度化」全面「KO香港」，相信港府為執行北京維護國安全命令，正陸續對港人實施不同的「金鐘罩」，籲港人支持相對獨立和民主派的聲音。

■記者林俊謙

上一則
上一則
譚惠珠發功 撐以言入陳浩天罪 「唔係有槍先叫危害國安」

下一則
下一則
便衣警監視 否認跟蹤陳

便衣警監視 否認跟蹤陳

民主動力澄清無收外國資金

譚惠珠發功 撐以言入陳浩天罪「唔係有槍先叫危害國安」